《泛民就是見利忘義的仆街》

百彈齋主

前言：我未試邊打一篇文，一邊咁想講粗口…

《泛民失去最後光環，奠定見利忘義的形象》

在其中一個 #見圖簡評系列，我建議泛民應該要以總辭，作抗爭手段，由於時間關係，我無法作詳細解說，既然泛民選擇，等待青政議席補選，也不願放棄現有利益，我就略略一說，為何要總辭。

現在泛民已經失去，所有在立法會的反制手段，即是「地區分組否決權」，請記得和家人朋友說：「通過廿三條過半數可以了」，亦因為當年民主黨贊成修正議事規則，立法會主席及各大委員會主席，都擁有剪布能力，所謂「拉布」已經淪為形式，或需要更多人力和物力，先可以提出更多不可合併的修正案。更不用談泛民就算想佔領主席台，建制派都可以轉移陣地，除非泛民用非常手段，拖到兩個議席補選成功，否則泛民在立會，已經毫無建樹可言。

泛民最大的困境是，無法修補自己的中間及中間偏統基本盤，及取信於中間偏獨的獨立群眾，雨革的成功就是兩派用「真普選」、「民主」之名集合，但雨革期間及過後的恩怨，現在他們彼此間沒有共同目標，而這個正正就是雨革過後，一直無處理的事，而最大的阻礙就是泛民的態度。泛民最大的問題，是一個鬆散組織，及太多泛民相關的組織，每個人都有自己盤算，但同時候每一個黨，每一個組織做的事，都要全體承受，人力篤灰計入泛民、社民連用暴力計入泛民、民主黨密室談判計入泛民、梁耀忠讓出主席計入泛民等等，一切都是集體承受，但我們看到他們沒有這種覺悟，由政府入稟到集會前一晚，泛民是完全沒有任何對策，最後他們選擇一個對策，就是沒有對策，純粹等待補選。

他們這個決定，令中間偏獨的支持者，前線抗爭者，獨立的群眾完全失望，我明白他們好多理由，他們不想沒有群眾基礎下，去冒險一搏，問題在於他們如此保守，在香港這些絕境下，他們竟然不是身先士卒，捨身取義，為了所謂「抗爭資源」，而放棄犧牲議席，用來換取凝聚民眾的機會，利與義間，他們以利先行。

只睇題目已正評

他們選擇最保守，最被動的決定後，好多人，例如政黨領導都不停辯護，例如：

1：總辭後立法會照常運作
其實現在都是，正如我一開始已經講，所謂拉布已經是形式，除非他們有能力，不會被立會主席，強行合併條訂案，強行剪布，否則無論大至廿三條，到小至建制派私人提案，都會通過，除非每一次開會，你用實際強硬手法，去迫所有會議取消。

2：總辭後沒有資源抗爭
如果談資源，由民主黨到泛民，再到甚麼非建制派，把持資源三十年了，他們為香港做過甚麼，抗爭過甚麼？答到嗎？香港二次殖民二十年，社會倒退，自由漸失，他們做過甚麼事，去阻止倒退？沒有。

3：總辭後沒有抗爭方法
抗爭方法是有，但泛民堅持對專制政權，以和平有底線的方式，及阻止其他方式抗爭，這兩點就是他們死都不認錯，也不願面對，為何抗爭者，到中間偏獨者不信任他們，就是他們一直以這種態度去面對抗爭，就算有方法，他們都寧願說沒有，因為控制不到的抗爭，他們寧願放棄。

4：總辭後要怎樣做？
這個問題，由一些泛民成員，議員講出來，到底他們有沒有想過，自己的責任和職責呢？泛民的國際網絡，及地區網絡，甚至他們想的話，網絡力量都是冠絕香港，根本他們沒有想過總辭這條路，因為他們根本沒有信心，也不願放棄既有利益。

5：講總辭就是鬼
講這句，完全是顯得心虛。

他們的藉口和理由，根本是一個氣球一刺即破，總辭後要如何做？根本有好多方法，問題在於「願不願意」，在外可以找美英加做遊說，泛民不是沒有遊說網絡。如果他們願意捨身取義，很多人都暫時願意放下成見，去支持他們。甚至泛民全體跳出議會後，如果建制真是無恥地通過有爭議的議案，以泛民的傳媒力量，親泛民的KOL，甚至地區力量，去營造風向令民眾重新站出來，發動群眾運動，迫林鄭去達成一些協調，都是可以。問題在於個態度：「泛民將自己利益凌駕於民眾之上。」

他們的擔憂，是自我中心的表現，他們覺得沒有群眾基礎，就做不了總辭，群眾基礎不是由他們的工作嗎？為何是調轉來？是要民眾先付出，民眾先站出來，他們才考慮做不做，完全是一種：「民眾是為我而生」的樣子，他們沒有想過捨身成仁，他們用「理性」去掩飾，他們不會為民犧牲的一面，因為「理性」告訴他們，犧牲這六個人，等待取回六席，甚至自己的政黨可以得到更多議席，而且這樣最沒有風險，也保持利益存在。

泛民昨晚選擇了「等待補選」，總辭這條路就已經沒有，就算他們想總辭，大家都會質疑他們，他們放棄了一次，亦可能最後一次，重新同各派各理念人士，重新建立「關係」的機會，反而加強了，「泛民只為議席而生，要永續反對派身份」的形象。好像尹兆堅般，所謂的理據是一個謊言，甚至無理由指控他人是鬼，又或者有人指責他人無腦然後封鎖人，他們的表態，行為已經表明：「我們只會考慮自己的基本盤和自己利益」，而會不會冒「得罪共產黨」或「被人誤認港獨」去做一些冒險呢？由排斥青政可見，他們不會冒此風險。

不過依家係係1負0正啵

我評完變左1正1負

所以今次，是給一些中間派，或中間偏獨組織，你們要考慮清楚這班泛民也好，非建制派也好，是否一個合適的合作伙伴呢?希望大家會由此事看清楚。

亦因為當年民主黨贊成修正議事規則，立法會主席及各大委員會主席，都擁有剪布能力，所謂「拉布」已經淪為形式

話泛民總辭冇撚用柒頭，用你雙眼同屎眼睇清楚呢篇文，你地諸多藉口只係掩飾你地無抗爭意志，只會眷戀權位的垃撚圾

請廣傳，令更多人拆穿泛民不總辭的藉口

同班撐泛民盲毛吵，不如入黎睇理論核彈，然後炸撚番班盲毛變精蟲

push

彈主表面上就係鬧泛民
但實際上又有少少幫泛民申怨
就係泛民好雜食性
中間派到接近保皇既密室談判，本土派又入你「泛民」數
人力有人衝擊果時藍絲又入你「泛民」數

泛民盲毛死全家

正如本土派有熱血，青城，本民青，獨派等。 一派柒左就會累你成個光譜形象差左

好努力地同人解釋緊熱血青城唔係本土派……

泛民， 本土 幾時統戰各自既領域先再講吧

呢家咁樣一有大事發生 都只會虎頭蛇尾

同呢班撚人割裂係需要時間
但最重要係我地本土派係要為曾信熱城認錯，而唔係好似泛民死不悔改

所以第一步係同熱城割裂，費時幫仲歌頌習狗青山病人拖累我地獨派行動

好文廣傅

置頂

推

Thx 巴打

身為反對派嘅泛民依家作用究竟係咩
一招就俾人打殘仲只掛住補選咪更加唔敢反抗港共，郁啲就話你冇真誠宣誓違反誓言又dq
仲講議會抗爭不合作運動得啖笑
屌泛民死到臨頭都實有班左膠打手幫佢地兜又屈毛

唔洗

家下班撚屌就好似班病態賭徒，明知個莊家出術出到面，都仲要死磨落去，妄想仲會贏到，最後不斷耗用哂籌碼 - 亦即是港人抗爭意志和力量

其實我覺得泛民轉化為議會外抗爭組織
一樣都係最大黨
動員力，資源，人脈
泛民咁多年累積既野係本土派十幾萬倍
如果佢地敢做，本民前呢D組織可能會比泛民吞到
只係睇佢地會唔會咁做

咪好似阿姨成日提波蘭團結工會，就算共黨設計到選制你拎最多票都只會做萬年反對黨，但因為控制基層組織，有強大動員力。共黨都要逼住同你妥協

成個連登都係泛民打手

又未至於既……

你睇下公海啲post

仆街泛民打手駁唔倒

而家真係問總辭之後點？

的確冇答案

泛民總辭完咪可以搞他地最鍾意和理非抗爭 - 全民投票

班撚屌唔係好鍾意搞民間公抗，以投票彰顯港人抗爭意志，家下真係有個正式合法選舉，唔係民間公抗呢啲打飛機之流可比。

你透過選戰可以不停強化港人抗爭意志，增強係基層組織能力。就算選唔番哂，你係基層所建立強大組織能力可以能夠趕走民建聯等港共係地區樁腳，呢個就係令港共懼怕情況，亦係你bargaining power

新方法係有好大機會失敗

但你唔辭繼續用已經證明失敗議會抗爭路線，就好肯定香港唔會有獨立自主一日

懼怕改變只會重蹈失敗

就係怕冇錢
除咗拎錢逗糧 佢哋已經冇任何理由要繼續留係呢個議會
但到頭嚟都係揀賴死唔走 大家知咩事啦

咁呢班撚人就去死

推到有泛民答

班撚人淨係識叫口號, 撚識答咩

呢個時間唔係團結反對派，反而先推死販民
大家覺得佢地真係本土派？
正如神駒過齋，「販民仆街係人都知，不過最大敵人係熱狗，熱狗不死，本土派冇得覆興」
而家最大敵人係港共政權，想spin走聚焦嘅人，大家諗下係咩

泛民打手駁唔撚到就屈人係鬼，好撚廢

團結還團結
做嘢還做嘢
但撚人依然要屌
班撚人係唔屌唔撚鬆化
是其是非其非呀

大紅字就岩？
我信神駒好過
同埋我冇話你係鬼, 你自己要對號入座同鬼拍後尾枕

泛民講團結，笑撚死人咩

叫尹兆堅辭職，都被他del post block 人

你咁快就唔記得咗梁耀宗? 佢係咪泛民呀? 泛民真係反對派?

我覺得泛民同港共係首要敵人，熱狗其次，所以屌撚左泛民先得唔得，柒頭

神駒支持泛民總辭架喎！

係又點，泛民都唔會同佢死過既，我地屌土共有咩用，我地今日只求一個翻盤機會，只求泛民破釜沉舟，不成功便成仁

我地一定捨命賠君子

笑而不語

pish

泛民打手咪又係spin 人去屌港共，去掩飾自己見利忘義啲仆街事

叫泛民總辭就係推死佢地？
呢個明明先係生機wor~

依家係屌佢地唔總辭姐，又唔係叫佢地切腹

泛民，屌你

屌你老母尋晚day 0群眾最憤怒果陣班人仲可以hehe haha歡樂滿東華咁撚款去搞個大會，飯民最撚識消耗民怨維穩

笑你老母生左你個弱智傻撚

唔好太睇得起飯民
佢地都係打份工嫁咋

幫羅三七唱生日歌

不嬲都係議會內外架啦，想上街就上街
販民同本土係反對派各有崗位唔好咩？係要拉埋人地一齊黎？點解唔係我地本土自己棟枝旗出黎？
話說販民失議席，關本土咩事？應該好似對tree根咁去佢地地辦開香檳

下 總辭完唔補選?
補選分一半位俾人? 邊有咁撚蠢既人 人地動員就食你一半位
人地有幾年時間過晒所有法律 到時要你食屎都無得反對

完全唔明白呢D理論(應該係民建聯D傻仔先講得出口) 輸少少就要ALL IN 輸晒佢
細路仔咩 想下辦法點樣將損失減到最少好過拉

最大敵人係港共，次要敵人係販民
屌港共都叫spin??? 係天經地義

呢班仆街咪就係將政治當打份工，咪一次又一次咁瓦解港人抗爭意志，至撚仆街咪係他地平庸之惡

你家下唔撚辭，都阻止唔到港共過乜撚bill, 傻鳩
泛民打手俾啲高質回應，你地仲廢撚過五毛

而家唔係打份工呀
係政治鬥爭呀
仆街

總辭完係4年俾人玩撚曬，唔總辭只係半年
唔夠

你唔撚睇得明篇文，駁唔倒就彈撚開

對你條傻撚我就真係笑而不語

你補選完咪又一撚樣拎唔番所有位，咪又係被人任中出，ON 9仔

半年？梁游到而家都未搞呀 至起碼要過晒所有司法程序呀
仲有唔好咁睇得起政府啲工作效率啦拜託

泛民同本土各守崗位都講得出
最打壓本土就係泛民，依家唔係本土拉你地落嚟，係泛民拉咗本土落嚟再俾港共撚狗咁狗搞清楚好啲
而本土或者港獨係唔會慶祝泛民被dq反而梁游被dq泛民幾開心，開記招笑人抵撚死等補選，點知自己又被人dq都係惡唔出樣
泛民最大反對派呀嘛，號召幾十萬人上街喎，原來直接踢你出會開下嘉年華集會，鳩叫我要真普選同不合作運動就叫最大反對黨
咁樣嘅反對派俾人屌有乜出奇，由頭到尾都冇轉移過視線支共係敵人，但泛民就係偽反對派

劉仲敬2014年11月：
//民選議員如果有立陶宛人的智慧和決斷，就能實現制憲會議和中聯辦兩個政權並立的局面。如果蘇軍一如既往地畏懼國際體系，寧願派地下黨和黑社會襲擊制憲會議；後者就能自然行使戰爭權利，截留各官署和納稅集團的支持。只要雙頭政權長期僵持，香港就勝利了。//

這就是總辭目的，唔撚係再去執着選到多少垃圾無撚用議員。你再唔去用總辭呢個機會組織群眾運動，就一定會被組織嚴密既支共走狗徹底驅逐出公眾空間。

辭職又唔係為咗補選有乜用？
要海外遊說，就咁搵埋被DQ幾個去咪得，成六個人都引起唔到海外關注？要辭職先得？法國大革命都直接成立人民議會，要做就嗱嗱林啦，喺度推波推嚟推去無人負責任，個個A字膊

4：總辭後要怎樣做？
這個問題，由一些泛民成員，議員講出來，到底他們有沒有想過，自己的責任和職責呢？泛民的國際網絡，及地區網絡，甚至他們想的話，網絡力量都是冠絕香港，根本他們沒有想過總辭這條路，因為他們根本沒有信心，也不願放棄既有利益。

笑撚左
推人辭職，辭職之後點算？你諗你啦

阿哥你醒下啦，香港選舉制度係完撚全被支共操控哂，咪再對香港選舉有期望

你唔撚總辭，人地就當你默認DQ合法性，當你普通補選就自然wfc

你總辭同政權割裂，發大黎搞先有報導價值。 你一日仲留係立法會即係仲當他有合法性，你搞個人民議會自然冇人show 你

笑左，咁激進派去左邊?

咪叫撚左他地用地區資源去動員群眾運動，再以外國人脈發起海外支持，壯大運動聲勢囉

政治人物角色就係引導人民有明確行動方向，要人民教番你轉頭，你咪撚從政死撚左佢好過

咁你條柒頭又死撚左去邊

成日問人去邊，政治人物角色就係引導人民有明確行動方向，要人民教番你轉頭，你未撚從政死撚左佢好過

議會入面都冇激進派……

泛民打手不能駁斥的事實

你都on9，咁而家人哋唔總辭你咪企咗喺度囉，主動做啲嘢唔好等運到得唔得？

DQ成六個人已經好大件事，咪再矮化件事件啦屌，唔總辭就發唔大？

飯民班垃圾仲掛住緊佢哋嗰三億幾要盡早批，成班廢物

搵過第段文copy and paste啦好心
咁挑撥離間好冇新意呀

主動做自己野同屌柒泛民唔可以同時做啊? 你估個個好似你咁single tasking 咁撚笨柒

想問下係泛民屌本土派在先定係本土派屌泛民在先

係好撚大件事，不過泛民自己矮化做普通補選，仲扼人可以拎得番六個位

睇你狗嚟又狗去我估你都係圍開嗰邊個爐冇乜點出嚟見過世面嫁啦
做吓資料搜集了解吓事情始末 圍少啲爐識多啲爐外人 到時先好屌鳩人啦

同埋作為選民
張票比咗佢 佢表現唔稱職 我屌鳩佢係應份
我屌佢佢又唔會少條毛嘅

發到大就唔會得幾百人黎咁少，就算幾十萬人黎，見你咁鳩流唱生日歌都散水，仲發乜撚野大?

笑話嚟？定信咗花生教洗埋腦？

不嬲都係仆街
係個形象唔突出先呃到人

有錯就要屌，撚屌

雨革時成班黑社會係旺角打人，泛民去左邊? 呢d係唔係見利忘義?

你咪一撚樣，沒有誰比誰更高尚！

見你咁撚柒，唔屌你都對唔住伯母

屌你假膠黎既…… 我仲真心左

我淨係見一日嘈總辭好唔好，根本無咩其他方案，浪費心力，屌，唔講喇，呢個post無結果，民煮黨又唔會采你，你總辭永遠唔達標又唔撚做嘢

五十步笑百步
淨識鳩屌嘅人本土泛民都有 沒有誰比誰高尚
btw呢個時候仲要執著於圍爐同派別之爭 倒不如諗吓點樣係議會少梗6個自己友真係做咗少數派呢刻仲可以做啲咩對抗政府好過啦

仲有乜撚方案? 繼續做垃圾會議員，維持它合法性

個人係支持總辭 原因都係覺得再留係議會無用 倒不如走出議會做d有承擔既野

小弟開既link 歡迎黎留底正負評同討論

要合作都要認清對方為人，唔通再同你班不知悔改泛民合作，再出賣多一次

事實選擇真係唔多
1. 總辭 你做初一我做十五同你玩舖大
2. 上訴到終審嘗試推翻判決
3. 等補選 重新搞過成場campaign 乖乖宣誓效忠中共入返垃圾會
2係必做 但梁遊案8月終極判決都推翻唔到嘅剩低4個都基本成定局 1又淆底冇錢不了 得返最消極最冇意義嘅3
如果有其他方案嘅我都想知

重睇啦
幫口嘅佢有 但屌嘅亦有理有據冇得抵賴